[冇人講] Intel cpu真係越做越廢

之前每幾個月就爆一單bug
而家連粒U都會用用下損耗

AMD Yes!

cpu 都會損耗？？

更新會LOCK部份FUNCTION
變相損耗

最近買粒8700用唔夠3個月壞撚左
愈做愈垃圾

都無對手， amd 又唔係咁專心做cpu

其實一直都有損耗
只不過以前設計可以輕鬆用10年而完全冇問題

而家Apollo Lake個Bug(都唔知算唔算bug)隨時幾年就bye9bye

成個星期冇開DESKTOP,
玩左兩場APEX, 都係玩到一半HAND機,

最後用番LAPTOP玩

最初幅圖upload失敗

自己睇下amd 市佔率

AMD YES

煙條擠牙膏擠咗咁多年一直無競爭自然懶，最後比AMD Ryzen就快超前就驚嘞

仲有intel真係有一pac牙膏狀嘅垃圾散熱膏係不銹鋼殼入面

佢啲罪狀真係罄竹難書

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

AMD收左佢皮喇

2500k yes

amd 有人拆開個入面真係原生液態金屬冷卻

又平過intel

define 損耗？

硅脂？

上圖篇文章有寫災情

雖然唔知你指邊條link,
anyway , 我對cpu 的認知就喺，而家已無可能追求7nm 以下的制程，因為quantum effect 接近明顯。
你指嘅損耗我估喺指就喺因為當運行時而産生嘅quantum effect, 而引致有throttling 現像？

anyway, amd 喺2019已放棄追求微米制程競賽，取而代之喺引cpu再進一步行細分模組化設計。

(講錯請屌正我)

好彩我仲用緊4代

哇屌咁我仲買唔買INTEL好? 貪佢打機快過AMD, 睇左呢個POST有D動搖

只怪amd唔爭氣

打機已經相差唔遠了

4代開始吃力
steam down game都full load
利申 4790k 4.6

可能係啲bug patch搞到慢左

但跑分正常

AMD係唔係有散熱問題?

Zen2 都叫唔爭氣?

唔係前幾年廢到咁

intel點會變牙膏廠

有啲積熱問題

我諗住等埋煙條10gen睇下有冇製程更新，無就轉會amd
PS：其實而家cpu仲係好少撞bottle neck，反而gpu多d，煙條以前d嘢係正嘅

原來CPU真係會有損耗

RAM會唔會有損耗

10gen都係14nm
4c8t steam 下載速度8x MB/s 已經頂唔住?
但玩下大作都仲夠用

發現左好多聲音處理圖像處理程式仔仲停留在單核心

就算開四個instance 都係猛100% core 1，仲有七個core企埋一邊食花生

網速關cpu事？

好多c++ app唔跟c++>=11 standard無計

跟住c++/c最多你講嘅lib

唔關事?
我限佢速 就唔會扯爆cpu

可能一下載就要加解密/轉換處理
唔好話DMA to PIO

我用100mb plan未遇過你嘅問題，可能我網速慢

我以前用100mb plan唔覺架
但轉咗1000mb 就feel到
steam down 野 滑鼠都lag

我都覺得有呢個可能性

hdd ?

SSD

hdd真係經典,加咗ssd先知hdd有其廢

Intel 係勁既就一早收埋大把黑科技隨時上場，使鬼依家就黎牙膏都吱唔出

HDD成本低容易大 用黎backup唔錯
行OS/program 一定SSD